Microsoft 海底建造數據中心實驗成功，密閉伺服器故障率比陸地少8倍！

Microsoft 在兩年前開始試行一個名為 Project Natick 的計劃，將伺服器放在海底，測試是否可以減少維護和恆溫的耗能。而兩年過後，Microsoft 最近將 Project Natick 計劃中的伺服器打撈上岸，並發現將資料中心放置海底能夠更節省能源及耐用，因此宣布實驗成功。

Microsoft 在 2018 年試行一個名為 Project Natick 的計劃，將一整個資料中心，當中包含 864 台伺服器，總共 27.6 PB 的資料放在 35.6 公尺，即約 10.8 米深的蘇格蘭海底。而 Microsoft 最近將 Project Natick 計劃中的伺服器打撈上岸，並發現將資料中心放置海底，是更節省能源且更耐用的方法。

計畫團隊指，若將伺服器放在陸地上將要面對氧化、潮濕以及溫度變化的交互作用等問題。但只要在海底密封的防水容器內填充氮氣，加上海水長期恆溫以及減少了人為疏失或碰撞干擾的優勢，故障率亦比在陸地上低，根據 Microsoft 指，在海中密閉容器內的伺服器只有陸地上伺服器八分之一的故障率，因此團隊宣布實驗成功。

Microsoft 雖沒透露維修海底資料中心的成本，但在成果發表文章中提到，根據經濟模型計算，海底資料中心的故障率與陸上伺服器勢均力敵甚至優於預期，Microsoft 指他們的夢想是建造「不需要人類再去維護的資料中心」。

換hdd咪要潛水

諗起mission impossible

浸左會點

好似話唔洗換 壞晒先拎返上嚟

不如放個 發電設施/ 直接海水冷卻做冷氣

地震完

你的資料已被炸毀！

全球暖化兇手

無人叫你放你地震帶

咁D電力點落去個server？？

利申 冇研究 想學嘢

咁你放陸地 要冷氣咪仲衰

咪就係講緊放陸地嘅話就要用佔整體成 40% 電量

十年後IT狗要學埋潛水

infra佬準備失業
唔洗去換server lu

做support 係咪要潛落去返工

弱智諗法，冇考慮過地震？

無人叫你放地震帶

屌你同佢驚地震 諗起邊嗰陣一定唔會揀擺喺地震帶先囉

如果有國際級/國家級既勢力想偷潛落去放木馬同偷資料，係無人知？

一開門就入曬水 , 壞曬 , 點偷 ?

你咁弱智都諗到有地震
蓋茨會諗唔到有地震？？

你咁on9都諗到全球暖化
蓋茨會諗唔到有全球暖化？？

你咁弱智都諗到浸左會點
蓋茨會諗唔到浸左會點？？

4至5年換一次 , 上左水先開門更新維修裡面d野

Am I a joke to you?

佢講到好似陸上唔會地震咁

外面整個密封空間連接個數據中心，參考太空船設計，Netflix紙房子第三季個金庫都係被人包圍

細細聲講你知，蓋茨好似唔係揸fit人了

你個回覆真係好弱智

如果起個水底中心, 連接埋陸地D建築物咁得唔得

誠哥都好似唔係長實揸fit人

海底光纖基地

用弱智諗法之前唔洗講到明既

data多數會backup去幾個region

廢鳩咗個自動更新先同我講嘢

存 檔 死 清 光

雖然話1/1000度，但當大量應用，升0.幾度都夠影響成個洋流，到時真係影響全球氣候

直接報廢換新

其實冇塵，己耐用好多

有無諗過環保？你日日喺度煲水，咁個海咪會滾

重要資料得一個copy就已經係個問題，點樣做replication，都係dev要諗嘅嘢

點做故障排除及維護

你咁弱智都諗到整個密封空間連接個數據中心
蓋茨會諗唔到整個密封空間連接個數據中心？？

就係大量應用先升1/1000度
好心你睇清楚先再講啦

地底火山都日日煲水
咁個海滾咗未

有頂啦，海底火山嗰區咪滾到沙漠咁
一部機升千分一度，一千部機咪升一度，十萬部機仲唔滾？

嘩屌你老味 有無睇清楚 一部機1/1000度

水底城市

叫elon musk諗諗佢

咁咪整熱d水？
整死d魚？

可以成個data center 偷

核電廠咪熱得仲勁？ 水個heat capacity咁高加上海水個volume大到咁 你要令佢溫度升高哪怕一度都係冇可能既事

人地加洲，左膠唔會追住咬

唔會換hdd，每五年成個數據中心換一次

鳩握唔洗本

伺服器用電量高，是因為要用冷氣機長期開著，而且是中央冷氣機，用電量才高。
如果只需抽海水就散到伺服器的熱量，早就問題解決了。

潛水艇: am I a joke to you

而家放1個就話升1/100℃
個個國家都大量放時
一齊食水煮魚

點解台灣智識型頻道可以咁高質

記得去人地頻道講

條友連掹2隻就

好似話灌左氮

慳40%電

可唔可以救翻暖果少少地方水阿

陸地DC 都要有中央Air condition 去減低室內空氣濕度

係囉 同埋海水散熱
係將部chiller 壓縮機散熱
唔係變凍水
如果海水就咁打凍
會好大工程
加上處理海水好麻煩 要消毒殺菌
又多垃圾/海洋生物

隔幾年會撈上嚟維修

條片有講

其實睇下條片 睇清楚人哋講緊咩係咪咁難